【突發】香港影子議會出左新聞稿 — 《賦權人民：極權陰霾下的新前路》

《賦權人民：極權陰霾下的新前路》
香港影子議會 公眾諮詢
建構民主機制的概念

鑒於香港目前形勢越趨嚴峻，在任何體制框架內實行真正完全的民主已難實現，香港影子議會的倡議，目的是賦權予海內外的香港人可以有透明、開放、包容的民主參與機制，反映公眾的政治意見，為此並計劃進行公眾諮詢。

隨着香港公民的政治權利及自由快速腐蝕崩潰，香港迫切需要一個更具公信力的民主機制去反映民意。哪怕是極具瑕疵及偏袒的選舉制度，香港政府依然以各種非政治的 理由去推遲及延宕選舉。更甚，由北京強行通過的港區國安法令香港僅餘的民主議論空間凋零殆盡，完全無視香港公民的訴求及顧慮。因此，香港影子議會的倡議正正是為了 回應政治現況，給予香港公民一個替代的方案和機會去繼續表達人民真正的聲音。

我們所期待的「香港影子議會」能為海內外的香港人民在國際場合以最自由及公平的方式確保真正意見能被充分代表及展示。有別於「流亡議會」，這議會並不意圖模仿或建立任何政府的職能，僅是提供中立的平台及民主機制去賦權予人民表達聲音。

這倡議正徵求更多人的支持，並有一些跨國際、多領域的民主活動人士共同支援，由 「香港影子議會」秘書處（簡稱「秘書處」）運作日常事務。隨着公眾諮詢的開展，秘書處將收集、匯整公眾的意見和反饋，並遞交給學術委員會去研擬具體的民主及選舉機制。所有合資格的香港人應當具選舉及被選舉權，不能因任何政治主張而被剝奪。

隨着「香港影子議會」秘書處的成立，外界可以在官方網站取閱公眾諮詢文件作為基礎，按照指引參與問卷調查， 藉此完成公眾諮詢的程序。

如有安全考量，建議使用虛擬專用網絡 (VPN) 瀏覽官方網站：
我們歡迎任何大眾的意見，繼續為香港人民的自由而奮鬥。
傳媒聯絡:電郵:info@hkshadowparliament.com

香港影子議會 秘書處

Facebook:

Twitter:

Instagram:

咩料

等咗成年

【非官方懶人包 ＋文字轉述】 鄭 文 傑 宣 佈 成 立 香 港 影 子 議 會

開曬FB IG Twitter 呢d 垃圾平台又公開曬咁仲叫唔叫影子
點知係咪中共開黎蒐集資料？

依家都仲係諮詢緊

有鄭文傑手足加持

連登可以係
但係連登可唔可以同外國代表香港人先
睇HKSP既目的其實就係想做一個可以代表香港人既NGO

推

推
流亡議會係重要既
只希望做得全面d安全d

唔算得係大台，只係平台

遲早嘅事

一個包容嘅大台又冇咩唔得嘅

遲早都需要一個有認受性嘅身份去同外國交流
港共立法會民選議員 好似許勇 Gphone 呢啲唔捱得耐

諮詢文件有問
係難處理嘅問題
最理想係可以耐全數區議員嘅民意授權過渡

係

想香港有主體就必須要有大台